美國下調對華大豆出口預測

美國下調對華大豆出口預測

美國政府出台了首份考慮中美貿易戰對美國農業影響的預測報告，給出了關於大豆的明確結論：中國將減少進口美國大豆，美國農民將失去業務，巴西將成為受益者。

上周中國政府對美國輸華大豆、棉花等產品加徵25%的關稅，以回應唐納德•特朗普(Donald Trump)政府對中國輸美產品加徵關稅。大豆是美國最主要的對華出口農產品，種植大豆的農業州是特朗普的主要票倉。

中國是全球最大的大豆進口國，佔全球大豆貿易的逾60%，中國的舉動會使整個市場發生震蕩。大豆期貨已跌至一定水平，如果沒有聯邦援助，很多美國農民會虧損。

美國農業部(US Department of Agriculture)周四發布月度供需預測報告，將未來一個銷售年度中國大豆進口預測從1.03億噸下調至9500萬噸，將美國大豆出口預測從6230萬噸下調至5550萬噸，下調近11%。另外，報告還把巴西大豆出口預測從7300萬噸上調至7500萬噸，這將創歷史新高。

根據美國大豆出口委員會(US Soybean Export Council)的數據，中國對美國大豆的關稅從13%提高到38%。在新關稅7月6日生效前，該關稅就已經開始改變貿易流動走向。

世界最大的農產品交易商嘉吉(Cargill)的首席財務官斯馬塞爾•斯米茨(Marcel Smits)在採訪中表示，中國正在減少從美國購買大豆，而中國以外的買家正被吸引到美國。

斯米茨說：「每個人都在重新定位，目的是相對於當前關稅和定價結構優化他們的交易流，這就是市場上正在發生的事情。」

贏國又贏

美國貨有其他國家買喎 點輸呀